「台灣No.1」淘寶台灣被收皮

先前因中資投資相關問題，遭經濟部投審會要求限期改善的淘寶台灣，根據財經新報等媒體報導今天其營運公司英商克雷達宣布，將在2020年底停止台灣相關營運服務，淘寶台灣從現在起關閉平台下單、商品上架、賣家入駐等功能。但既有的交易訂單將盡速履行，台灣員工將妥善規劃給予相關保障權益，並與人力銀行合作協助轉介。

英商克雷達先前獲得阿里巴巴集團授權其淘寶品牌後，在台灣推出電商平台淘寶台灣，開站不到1年時間就引發資金爭議。8月時，經濟部投資審議委會員調查後發現，阿里巴巴對克雷達有實際掌控能力，且未依照中資來台投資申請相關許可，要求其撤回投資或改正。10月15日英商克雷達發出聲明，表示將在2020年底停止台灣相關營運服務，即日起關閉下單等功能，既有訂單將協助履行。

想偷雞

用開XX來買飛雞杯

口交部：拿石頭砸自己的腳

用英國公司 想側側膊唔多覺

哈

台灣大把地方取代到淘寶啦

台灣唔係興蝦皮咩

蝦皮咪又係賣淘寶貨

冇得淘寶
都係唔移民台灣了

淘寶支持台獨

一早應該收皮

淘寶收皮，繼續蝦皮

台灣人都幾慘 冇得買淘寶

幾時關閉埋香港